減低水炮車傷害既＊盾＊（歡迎討論）

首先希望大家睇左呢條片先，
我都係睇完呢條片有感而發。

我呢個post既目的唔係要鼓勵大家去擋水炮車，
因為最理想真係有咁遠走咁遠
只係假如有d突發事情，或者我以下既諗法可以有幫助，
假設一：水炮車定點射擊
假設二：距離唔可以過近

條片入面大家望到，基本上d軍人係用一己之力擋架水炮車，
假設一個人既體重係60kg，
我既目的就係要加大個mass，令到水炮車既威力減低
希望d圖晝得衰唔好見怪

盾既設計如果理想既就流線形，唔得都唔緊要因為唔係最重點，
case1 假設水炮車射向盾既中心
因為我冇實質既data，只係知道5米內大約200磅力，
但假如去到20－30米外，相信威力會減低好多，
即使一個人擋唔住個沖力，兩個人應該擋得住。

case2 假設水炮車射向盾既邊位
相對於比人直射，
因為另一邊有人施緊力，
理論上比人射緊果個人會好似張圖咁bend向另一邊，
理論上可以減少被直射既傷害，
同埋盾最好係正方形，
因為長方形會增加另一邊受既bending moment，
而圓形就可能會減少保護既範圍，
至於用咩物料或者個盾點樣整就要大家比idea，
而我覺得最理想係2個人拎盾，
因為太多人既話只會減低移動速度
重申：呢個盾既目的，唔係要用黎同水炮車搏火
只係當真係咁唔好彩，前排可能想拖延時間比後排走既方法
希望大家集思廣益

推，希望大家睇下

推

我有個諗法
其實無必要硬食啲水泡
可唔可以係用流線型既野卸走佢

利申：非物理JJ